\usepackage{geometry}
\geometry{hmargin=1.5cm,vmargin=1.5cm,a4paper}
\usepackage{iftex}
\ifPDFTeX
  % --------------- PDFLaTeX ou LaTeX
  \usepackage[utf8]{inputenc} % pour avoir ce fichier en utf8
  \usepackage[T1]{fontenc} % pour avoir les lettres accentuées dans le résultat PDF
  \usepackage{lmodern} % pour utiliser cette police vectorielle (elle utilise l'encodage T1 avec 256 lettres)
  \geometry{headheight=12.80502pt}% pour erreurs avec fancyhdr
\else
  % --------------- XeLaTeX ou LuaLaTeX
  \usepackage{fontspec} % pour le bon encodage des PDFs => police lmodern
  \geometry{headheight=12.69003pt}% pour erreurs avec fancyhdr
\fi
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{bm}
%\usepackage{hyperref}
%\hypersetup{linktoc=all,urlcolor=blue,colorlinks=true}
\usepackage{amsthm,amsmath,amssymb}
\usepackage{tablists}
\usepackage{multicol}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multirow}
\usepackage{xcolor}
\newsavebox{\mybox}
\usepackage{float}



%###### - Notations de maths de base
\everymath{\displaystyle}
\renewcommand{\j}{\mathrm{j}}
\renewcommand{\i}{\mathrm{i}}
\DeclareMathOperator{\e}{e}
\DeclareMathOperator{\dt}{d\textit{t}}
\DeclareMathOperator{\dx}{d\textit{x}}
\newcommand{\der}[2]{\frac{\mathrm{d} #1}{\mathrm{d} #2}}
\newcommand{\derp}[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}}
\renewcommand{\d}{\mathrm{d}}

%###### - Fonctions de maths
\DeclareMathOperator{\sh}{sh}
\DeclareMathOperator{\ch}{ch}
\renewcommand{\th}{\mathrm{th}}
\DeclareMathOperator{\Ker}{Ker}
\DeclareMathOperator{\Vect}{Vect}
\DeclareMathOperator{\Ima}{Im}
\DeclareMathOperator{\rg}{rg}
\DeclareMathOperator{\Tr}{Tr}
\DeclareMathOperator{\Mat}{Mat}
\DeclareMathOperator{\GL}{GL}
\DeclareMathOperator{\Matc}{Mat_{can}}
\DeclareMathOperator{\Card}{Card}
\DeclareMathOperator{\Det}{Det}
\renewcommand{\det}{\mathrm{det}}
\renewcommand{\bar}{\overline}
\renewcommand{\geq}{\geqslant}
\renewcommand{\leq}{\leqslant}
\newcommand{\rrb}{\rrbracket}
\newcommand{\llb}{\llbracket}
\newcommand{\scal}[2]{\left\langle #1\mid#2 \right\rangle}
\newcommand{\norm}[1]{\left\|#1\right\|}
\newcommand{\abs}[1]{\left|#1\right|}
\newcommand{\eng}[1]{\left\langle#1\right\rangle}
\renewcommand{\to}{\longrightarrow}
\newcommand{\tto}{\rightarrow}
\newcommand{\norms}[1]{{\left\vert\kern-0.25ex\left\vert\kern-0.25ex\left\vert #1 
    \right\vert\kern-0.25ex\right\vert\kern-0.25ex\right\vert}}
    
%###### - Ensembles de Maths
\newcommand{\K}{\mathbb{K}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\renewcommand{\S}{\mathfrak{S}}
\newcommand{\M}{\mathcal{M}}
\renewcommand{\L}{\mathcal{L}}
\newcommand{\F}{\mathcal{F}}
\renewcommand{\Re}{\mathcal{R}e}
\renewcommand{\Im}{\mathcal{I}m}
\newcommand{\id}{\mathrm{id}}
\newcommand{\B}{\mathbb{B}}

%#############A ajoute
\newcommand{\matrice}[1]{\begin{pmatrix}#1\end{pmatrix}}
\newcommand{\determinant}[1]{\begin{vmatrix}#1\end{vmatrix}}
\DeclareMathOperator{\grad}{grad}
\newcommand{\II}{\mathrm{I\!I}}
\newcommand{\I}{\mathrm{\!I}}
\newcommand{\Jac}{\mathcal{J}ac}



%###### - Environnements et compteurs
\newcounter{numexos}\setcounter{numexos}{0}
\newcounter{numexo}\setcounter{numexo}{0}
\newenvironment{boite}{\begin{lrbox}{\mybox}\begin{minipage}{.95\textwidth}} {\end{minipage}\end{lrbox}\fbox{\usebox{\mybox}}}

\newenvironment{definition}{\begin{boite}\textbf{\textsc{Définition.}}\smallbreak} {\end{boite}\medbreak}
\newenvironment{theorem}[1][\unskip]{\begin{boite}\textbf{\textsc{Théorème#1.}}\smallbreak} {\end{boite}\medbreak}
\newenvironment{proposition}{\begin{boite} \textbf{\textsc{Proposition.}}\smallbreak} {\end{boite}\medbreak}
\newenvironment{corollary}{\begin{boite} \textbf{\textsc{Corollaire.}}\smallbreak} {\end{boite}\medbreak}
\newenvironment{example}{\textbf{\textsc{Exemple. }}}{\medbreak}
\newenvironment{lemma}{\textbf{\textsc{Lemme. }}}{\medbreak}
\newenvironment{remark}[1][\unskip]{\textbf{\textsc{Remarque#1. }}}{\medbreak}
\renewcommand{\qedsymbol}{$\blacksquare$}
\addto\captionsfrench{\renewcommand{\proofname}{\textbf{preuve}}}

\newenvironment{Exo}{\begin{boite}\addtocounter{numexos}{1}\textbf{Exercice \thenumexos}:\smallbreak} {\end{boite}\medbreak}
\newenvironment{exo}{\addtocounter{numexo}{1}\textbf{Exercice \thenumexo}:\smallbreak} {\medbreak}

\newenvironment{solution}{\textbf{\textsc{Solution.}}}{\medbreak}
\newenvironment{prop}{\begin{boite}\textbf{\textsc{Propriété. }}} {\end{boite}\medbreak}
